Laboratorio 3 Parte 2 - Infraestructura de Comunicaciones

Instrucciones de instalación:

Para la instalación del aplicativo que ofrece el servicio de transferencia de archivos que implementa el protocolo de datagramas de usuario (UDP) entre cliente y servidor, es necesario descargar en el lado del cliente la libreria pyshark con el comando: pip install pyshark para la captura de paquetes durante la ejecución del programa, de igual forma es necesario descargar en el servidor la libreria pyshark con el comando: pip install pyshark y descargar python3 para la ejecución del programa, teniendo descargados estos archivos la ejecución del aplicativo será exitosa.

Para poder tener el aplicativo desarrollado en el servidor es necesario primero clonar el repositorio, abrir la carpeta Server y crear la carpeta Logs donde quedarán guardados los registros logs de la transferencia de archivos por cada prueba realizada que contiene los registros para cada conexión recibida en la prueba. Por otro lado, para el aplicativo del cliente es necesario primero clonar el repositorio, abrir la carpeta Client y crear las carpetas Logs y ArchivosRecibidos, en las cuales se guardan los registros de la transferencia del archivo y el archivo transferido a cada cliente respectivamente. (Para facilitar el proceso de creación de carpetas necesarias estás ya han sido creadas previamente y contiene un archivo .dummyfile para que al clonar el proyecto aparezcan respectivamente las carpetas).

Si se va ejecutar en modo local el host es '127.0.0.1' tanto para el cliente como el servidor. Si por el contrario se va a ejecutar utilizando un servidor Ubuntu Server 18.04 el host en el servidor es '0.0.0.0' y el host en maquina windows donde correra el cliente es la ip correspondiente del servidor (La ip del servidor se puede consultar mediante el comando ifconfig en el server para luego ser copiada en el host del cliente).

Instrucciones de uso:

Para hacer uso del aplicativo se debe tener tanto la maquina cliente como servidor corriendo, en la maquina servidor acceder a la ruta del proyecto a la carpeta Server para luego ingresar el comando: python3 Server.py, el cual ejecutará la aplicación y aparecerán mensajes de notificación para que se ingresen los siguientes datos: Número de clientes a conectar y Número del archivo a enviar, una vez ingresado los datos el socket TCP del servidor quedará en espera de la conexión de los clientes. En la maquina cliente acceder al proyecto en la carpeta Cliente para luego ingresar el comando: python3 Client.py, el cual ejecutará la aplicación y aparecerá un mensaje de notificación para que se ingrese el siguiente dato: Número de clientes. Una vez tanto en el servidor como en el cliente hayan ingresado los datos se establece la conexión y empieza el servicio de transferencia de archivos soportada por los sockets UDP, en cada lado cliente-servidor se generan los respectivos logs de registro de la transferencia del archivo envio/recepcion y los archivos recibidos por los clientes almacenados en la carpeta ArchivosRecibidos. 